90後喺香港生存，有樣嘢叫無助感(多字)

雖然得廿歲頭，但喺我內心真喺好攰。

好懷念細個唔懂事嘅時光。落公園玩、打機、輕輕鬆鬆返學放學，日日喺屋企食老母煮嘅飯，每日都好快可以入睡。細個唔太明白點解老豆同老母點解鬧交，窮都好開心，煩惱只喺功課、默書同考試。慢慢個人大個，發現人生最快樂嘅時光可以早已成往事。細個好想快啲大個，脫離大人管束，但喺懂事後發現有啲嘢你𠵱一世都唔會擺脫到。

由中三開始會獨立性去思考好多事，大小事都會唸一餐，又會幻想如果個世界人類消失哂會點，人嘅存在意義。可能𠵱啲都只喺人類成長過程，但喺同時心中對個社會嘅疑問越嚟越多。
中學時期曾經遇過一個初出社會嘅老師，記得佢有一堂，好切切實實咁講佢教書只喺純粹為錢，又成日用過來人身份對我地成班同學分享佢人生觀念。將ʻʻ大學喺社會入場卷ʻʻ、ʻʻ有樓有人生ʻʻ、ʻʻ有錢有女ʻʻ個堆經典概念，講俾我地聽。到咗中六，好多同學都變到好認同個老師，日日操額外卷。我就一路開開心心，一路hea吓hea吓咁過，從來都唔鐘意俾人迫讀書，更唔認同個老師。

腦中自已把聲不停問自已，做人努力搵錢，買樓買車買物質，溝女扑嘢結婚生仔，個仔又喺咁，個仔個仔喺咁又為咩？究竟做人為咩？為生存而生存？身為存在先於本質嘅人類喺冇可能有答案，所以我選擇咗相信存在意義喺－幸福／尋找幸福，但喺我覺得我離幸福好撚遠。

啱啱HD開學，遇上佔中。當時我同好多人一樣好嬲，好清楚自已唔想要啲咩，討厭打壓、被騙同失去，做人本來可以選擇嘅已經好少。𠵱㗎唸返，其實打從心底淨喺知自已唔想要啲咩，都唔知想追求個確實點樣嘅地方，活喺確實點樣嘅地方。世上跟本唔存在烏托邦，人人平等都喺假，政治只喺擁權人士嘅戲碼同生意，而我慢慢減少咗對未來嘅幻想。開始認清個世界，開始學做人。

時間一直過，每日都睇到好多世界各地新閒，大大小小，打仗、貪污、獸父，殺人放火，好多超越想像嘅罪同惡存在，如同地獄，令人恐懼噁心。改正喺天方夜談，因為人性，因為有人就有善惡，而最噁心嘅喺我自已都喺人類。社會出現跳樓、跳樓同更多跳樓，我絕對理解，相信好多人都理解，亦痛心。活著嘅人可能只喺較幸運嘅人。

香港人擁有港幣，廣東話，自已護照同自由，但喺冇根。香港喺一個孤兒，一個放棄繼續領養你嘅外藉老母，交還你俾一個失散百幾年嘅親戚養，養咗21年，養成一個畸形。就連個地方都可以好似隻狗咁俾人擺左擺右，何況喺到生活嘅人，真喺好迷網。我討厭熱愛人地老母，但喺身邊曾經出現好多熱愛異國文化嘅同學，甚至夢想喺到異國植根，其實唔難理解，撇除日日都講嘅住居問題，香港大部分本土文化同優越成就，止於回歸前。只喺97後成長嘅我，繼續選擇以王家衛為傲，所以有人選擇離開，絕對可以理解。唔知幾時開始對香港未來，感覺就好似一個等待緊行刑嘅死囚咁，絕望嘅底下產生想快啲死嘅希望，等死中嘅不安真喺折磨人。

我本身讀HD只喺唔想咁快面對社會，冇心繼續讀，就算我讀到大學都自知唔會有咩分別，除咗搵多啲錢同冇咁多人睇我唔起，不過我食得咸魚抵得渴同埋都慣咗自卑。畢業之後，我對未來唔敢抱任何希望。“甘其食，美其服，安其居，樂其俗。” 唯有強迫自已滿足現狀，搵非洲兒童同自已比較，俾個可以開心嘅理由自已，自欺欺人，做個活死人咁苟且偷生算。睇到梁天琦被判六年，已經失去憤怒，只有好重好難用言語形容嘅無助感。

感覺自已好似個異鄉人，活喺唔屬於自已嘅地方，有時真喺幾羨慕其他人有ʻʻ唸咁多做咩ʻʻʻ心態，同時都不能理解。內心被沈重嘅無助感佔據，好似由眼見好多唔認同嘅事發生，阻止唔到，到身邊發生嘅事，又阻止唔到，直到內心壓抑對種種事嘅控訴，積積埋埋而成。冇藥醫，好像器官咁跟住自已成世。對好多事情慢慢失去應有感受，只淨低無助感，唔好話開心，有嘅只喺皮笑肉不笑。唯一一絲嘅滿足就只有睇電影／書嘅時候，得到共嗚嘅安慰。當然唔少得音樂同酒精嘅麻醉。

自殺。談論到生死，其他嘢都不足掛齒。我相信每個人對死都會深思，睇法都喺獨立同私人。

人是矛盾又暖昧，理性又感性。我不甘對這爛世界認輸，所以存在，僅僅如此。

我同你一樣

大陸=失散既親戚
咁我係咪崇洋

結論樓主係窮人

日撚日都有人開埋呢啲post，睇到煩